\thispagestyle{plain}
\index[in]{Bella ciao}
\index[in]{An ihrer Schulter}

\beginsong{Bella ciao}[]
\beginverse 
An ihrer Sch\chord{e}ulter, da wird es hell schon, \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: es war so w\chord{a}arm hier an ihrem \chord{e}Arm hier, \\
\ \ \ da draußen w\chord{H^7}erd' ich bald schon fr\chord{e}ier'n. :/ \\
\endverse

\beginverse
Kann nicht gut sch\chord{e}ießen und krieg' schnell Angst auch, \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: soll ich ein H\chord{a}eld sein, dem das gef\chord{e}ällt? Nein! \\
\ \ \ Verfluchter Kr\chord{H^7}ieg, verfluchter F\chord{e}eind! :/ \\
\endverse

\beginverse
Sah Blut an H\chord{e}ütten, sah Frauen bitten, \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: den kleinen L\chord{a}uca, der vierzehn J\chord{e}ahr war, \\
\ \ \ ich hab' zu l\chord{H^7}ang nur zuges\chord{e}eh'n. :/ \\
\endverse

\beginverse 
Ihr in den B\chord{e}ergen, heut' komm ich zu euch, \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: was kein Komm\chord{a}ando und kein Bef\chord{e}ehl kann: \\
\ \ \ Ich werde h\chord{H^7}eute Partis\chord{e}an. :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse 
Wenn ich am D\chord{e}orfplatz mal tot herumlieg', \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: dann sagt der Pr\chord{a}iester statt langer Pr\chord{e}edigt: \\
\ \ \ Nie mehr Fasch\chord{H^7}ismus, nie mehr Kr\chord{e}ieg. :/ \\
\endverse

\beginverse 
Nur noch den K\chord{e}uss hier, kommt einer nach mir, \\
oh bella ciao, bella ciao, bella \chord{H^7}ciao ciao ciao, \\
/: dem wünsch ich Z\chord{a}eiten, wo man so \chord{e}eine \\
\ \ \ wie dich nicht m\chord{H^7}ehr verlassen m\chord{e}uss. :/ \\
\endverse

\textnote{
	\ \\
	\ \\
	\ \\
	
	Vgl. auch: Eines Morgens, in aller Frühe}
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Nach einem italienischen Partisanenlied 1924\\
dt. Übersetzung von Dieter Dehm\\
FA: 18 LB: 32
\end{angaben}
